[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-e0cabf53})
# zabbix\_proxy

Раздел: Команды обслуживания (8)\
Обновлено: 2016-01-13\
[Оглавление](#index) [Вернуться к основному
содержимому](/documentation/3.0/ru/manpages)

------------------------------------------------------------------------

[ ]{#lbAB}

[comment]: # ({/new-e0cabf53})

[comment]: # ({new-c7ba44c5})
## НАИМЕНОВАНИЕ

zabbix\_proxy - демон Zabbix прокси [ ]{#lbAC}

[comment]: # ({/new-c7ba44c5})

[comment]: # ({new-6590818d})
## ОБЗОР

**zabbix\_proxy** \[**-c** *файл-конфигурации*\]\
**zabbix\_proxy** \[**-c** *файл-конфигурации*\] **-R**
*опция-контроля*\
**zabbix\_proxy -h**\
**zabbix\_proxy -V** [ ]{#lbAD}

[comment]: # ({/new-6590818d})

[comment]: # ({new-5c6b9587})
## ОПИСАНИЕ

**zabbix\_proxy** это демон, который используется для сбора данных с
устройств и отправки этих данных на Zabbix сервер. [ ]{#lbAE}

[comment]: # ({/new-5c6b9587})

[comment]: # ({new-daee5c55})
### Опции

-c, --config *<файл-конфигурации>*  
Использование альтернативного *файла-конфигурации* вместо файла по
умолчанию. Необходимо указать путь к файлу конфигурации.

**-f**, **--foreground**  
Запуск Zabbix прокси в приоритетном режиме.

-R, --runtime-control *<опция>*  
Выполнение административных функций в соотвествии с *опцией*.

[ ]{#lbAF}

[comment]: # ({/new-daee5c55})

[comment]: # ({new-045894c6})
### 

  
Опции выполнения административных функций

  
config\_cache\_reload  
Обновление кэша конфигурации. Игнорируется, если кэш уже в процессе
загрузки. Активный Zabbix прокси подключится к Zabbix серверу и запросит
кэш конфигурации. Для поиска PID файла используется файл конфигурации по
умолчанию (если **-c** опция не была указана), сигнал будет отправлен
тому процессу, который указан в PID файле.

  
**housekeeper\_execute**  
Выполнение процесса очистки истории. Игнорируется, если процесс очистки
истории уже выполняется.

  
log\_level\_increase\[=<цель>\]  
Увеличение уровня журналирования, действует на все процессы, если цель
не указана

  
log\_level\_decrease\[=<цель>\]  
Уменьшение уровня журналирования, действует на все процессы, если цель
не указана.

[ ]{#lbAG}

[comment]: # ({/new-045894c6})

[comment]: # ({new-b863520e})
### 

  
Цели контроля уровня журналирования

  
<pid>  
Идентификатор процесса

  
<тип процесса>  
Все процессы указанного типа (например, poller)

  
<тип процесса>,N  
Тип процесса и его номер (например, poller,3)

```{=html}
<!-- -->
```
-h, --help  
Вывод этой справки и выход.

-V, --version  
Вывод информации о версии и выход.

[ ]{#lbAG}

[comment]: # ({/new-b863520e})

[comment]: # ({new-583a1725})
## ФАЙЛЫ

*/usr/local/etc/zabbix\_proxy.conf*  
Расположение файла конфигурации Zabbix прокси по умолчанию (если не
изменено в процессе компиляции).

[ ]{#lbAH}

[comment]: # ({/new-583a1725})

[comment]: # ({new-41feb9bb})
## СМОТРИ ТАКЖЕ

**[zabbix\_agentd](zabbix_agentd)**(8),
**[zabbix\_get](zabbix_get)**(8),
**[zabbix\_sender](zabbix_sender)**(8),
**[zabbix\_server](zabbix_server)**(8) [ ]{#lbAI}

[comment]: # ({/new-41feb9bb})

[comment]: # ({new-e55ed07e})
## АВТОР

Алексей Владышев <<alex@zabbix.com>>

------------------------------------------------------------------------

[ ]{#index}

[comment]: # ({/new-e55ed07e})

[comment]: # ({new-9f3a9d2a})
## Оглавление

[НАИМЕНОВАНИЕ](#lbAB)

[ОБЗОР](#lbAC)

[ОПИСАНИЕ](#lbAD)

[Опции](#lbAE)

[](#lbAF)

[](#lbAG)

  

[ФАЙЛЫ](#lbAG)

[СМОТРИ ТАКЖЕ](#lbAH)

[АВТОР](#lbAI)

------------------------------------------------------------------------

This document was created by man2html, using the manual pages.\
Time: 09:10:13 GMT, January 19, 2016

[comment]: # ({/new-9f3a9d2a})
